[有冇搞錯] OSX High Sierra bug

root 係唔使password！

有無人試過

tried， 係真

唔咁 set Apple 點 remote access + full control 你部 mac 機

好似得10.13 有呢個問題

其實點解prompt用家打密碼畀人可以改username

理論上應該係平時登入普通account，有需要時再登入係sudoer嘅account

Security Update 2017-001

Released November 29, 2017

Directory Utility

Available for: macOS High Sierra 10.13.1

Not impacted: macOS Sierra 10.12.6 and earlier

Impact: An attacker may be able to bypass administrator authentication without supplying the administrator’s password

Description: A logic error existed in the validation of credentials. This was addressed with improved credential validation.

CVE-2017-13872

When you install Security Update 2017-001 on your Mac, the build number of macOS will be 17B1002. Learn how to find the macOS version and build number on your Mac.

If you require the root user account on your Mac, you will need to re-enable the root user and change the root user's password after this update.

If you experience issues with authenticating or connecting to file shares on your Mac after you install this update, you can repair file sharing.

Information about products not manufactured by Apple, or independent websites not controlled or tested by Apple, is provided without recommendation or endorsement. Apple assumes no responsibility with regard to the selection, performance, or use of third-party websites or products. Apple makes no representations regarding third-party website accuracy or reliability. Risks are inherent in the use of the Internet. Contact the vendor for additional information. Other company and product names may be trademarks of their respective owners.
Published Date: Nov 29, 2017

Unix 好安全